# LU3ME104 - Projets Numériques, simulations discrètes pour solides et liquides

Le contenu du cours est disponible à l'adresse suivante :
https://prs513rosewood.gitlab.io/projets-numeriques-discrets/.

## Syllabus
Le projet de simulation discrète vise à l'étude d'un système mécanique (solide ou fluide) représenté par un ensemble de particules se déplaçant selon l'équation de Newton, et interagissant selon la mécanique souhaitée (par exemple, chocs élastiques, attraction gravitationnelle). On abordera en travaux pratiques la discrétisation en temps de l'équation de Newton, la notion de stabilité numérique, la validation du schéma de discrétisation, le calcul de diverses forces d'interaction, et, pour finir, le comportement collectif (au sens thermodynamique et au sens multi-échelle). Les projets en autonomie mettront en œuvre les toutes notions vues en TP, dans le but de modéliser un phénomène mécanique mettant en mouvement un ensemble de particules (par exemple, la propagation d'une fissure, l'écoulement d'un fluide, le mouvement de personnes dans une foule, du sable sur une plaque vibrante, etc.). Les compétences mobilisées par le projet seront: formuler une problématique scientifique, poser des hypothèse de modélisation d'un système mécanique pour répondre à une problématique, mettre en place une méthodologie numérique pour la résolution des équations du modèle, et enfin, interpréter, critiquer et mettre en perspective des résultats de simulation (par rapport aux hypothèses de modélisation et à des résultats connus).
